{
  "questions": [
    {
      "question": "Quel est le compositeur de la symphonie 'La Cinquième'?",
      "answers": ["Beethoven", "Mozart", "Bach", "Chopin"],
      "correct_answer": "Beethoven"
    },
    {
      "question": "Dans quelle ville se trouve le célèbre opéra La Scala?",
      "answers": ["Paris", "Londres", "Milan", "Vienne"],
      "correct_answer": "Milan"
    },
    {
      "question": "Qui a peint 'La Joconde'?",
      "answers": ["Raphaël", "Michel-Ange", "Leonardo da Vinci", "Titien"],
      "correct_answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "question": "Quel est le pays d'origine du tango?",
      "answers": ["Brésil", "Argentine", "Espagne", "Cuba"],
      "correct_answer": "Argentine"
    },
    {
      "question": "Quel écrivain a écrit 'Les Misérables'?",
      "answers": [
        "Gustave Flaubert",
        "Émile Zola",
        "Victor Hugo",
        "Charles Baudelaire"
      ],
      "correct_answer": "Victor Hugo"
    },
    {
      "question": "Quelle est la ville du Carnaval de Rio?",
      "answers": ["São Paulo", "Buenos Aires", "Rio de Janeiro", "Caracas"],
      "correct_answer": "Rio de Janeiro"
    },
    {
      "question": "Dans quel pays est né le philosophe Friedrich Nietzsche?",
      "answers": ["Allemagne", "France", "Suisse", "Autriche"],
      "correct_answer": "Allemagne"
    },
    {
      "question": "Quel pays est célèbre pour son art de la danse flamenco?",
      "answers": ["Italie", "Grèce", "Espagne", "Portugal"],
      "correct_answer": "Espagne"
    },
    {
      "question": "Quel artiste est connu pour la sculpture 'Le Penseur'?",
      "answers": [
        "Vincent van Gogh",
        "Pablo Picasso",
        "Auguste Rodin",
        "Claude Monet"
      ],
      "correct_answer": "Auguste Rodin"
    },
    {
      "question": "Quel est l'auteur du roman 'Le Petit Prince'?",
      "answers": [
        "Jules Verne",
        "Marcel Proust",
        "Antoine de Saint-Exupéry",
        "Albert Camus"
      ],
      "correct_answer": "Antoine de Saint-Exupéry"
    },
    {
      "question": "Dans quel pays est né le peintre Salvador Dalí?",
      "answers": ["Espagne", "Italie", "France", "Portugal"],
      "correct_answer": "Espagne"
    },
    {
      "question": "Quel est le célèbre ballet de Tchaïkovski mettant en scène Clara et le Prince Casse-Noisette?",
      "answers": [
        "Le Lac des cygnes",
        "La Belle au bois dormant",
        "Roméo et Juliette",
        "Casse-Noisette"
      ],
      "correct_answer": "Casse-Noisette"
    },
    {
      "question": "Quel pays est célèbre pour la création du jeu de cartes 'Tarot'?",
      "answers": ["France", "Italie", "Allemagne", "Suisse"],
      "correct_answer": "Italie"
    },
    {
      "question": "Qui a peint la fresque 'La Cène'?",
      "answers": ["Raphaël", "Michel-Ange", "Leonardo da Vinci", "Titien"],
      "correct_answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "question": "Quel est le célèbre théâtre de l'Opéra à Paris?",
      "answers": [
        "Opéra Garnier",
        "Théâtre des Champs-Élysées",
        "Théâtre du Châtelet",
        "Opéra Bastille"
      ],
      "correct_answer": "Opéra Garnier"
    },
    {
      "question": "Quel artiste a peint 'La Nuit étoilée'?",
      "answers": [
        "Vincent van Gogh",
        "Pablo Picasso",
        "Claude Monet",
        "Édouard Manet"
      ],
      "correct_answer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
      "question": "Dans quelle ville se trouve le musée du Louvre?",
      "answers": ["Londres", "Paris", "New York", "Rome"],
      "correct_answer": "Paris"
    },
    {
      "question": "Quel écrivain a écrit 'Don Quichotte'?",
      "answers": [
        "Miguel de Cervantes",
        "Gabriel García Márquez",
        "Pablo Neruda",
        "Jorge Luis Borges"
      ],
      "correct_answer": "Miguel de Cervantes"
    },
    {
      "question": "Quel est le pays d'origine du jeu de société 'Chess'?",
      "answers": ["Inde", "Chine", "Grèce", "Égypte"],
      "correct_answer": "Inde"
    },
    {
      "question": "Qui a écrit le poème 'Les Fleurs du mal'?",
      "answers": [
        "Charles Baudelaire",
        "Arthur Rimbaud",
        "Paul Verlaine",
        "Stéphane Mallarmé"
      ],
      "correct_answer": "Charles Baudelaire"
    },
    {
      "question": "Dans quel pays est né le compositeur Frédéric Chopin?",
      "answers": ["Pologne", "Russie", "Autriche", "Allemagne"],
      "correct_answer": "Pologne"
    },
    {
      "question": "Quel est le célèbre roman de Fiodor Dostoïevski?",
      "answers": [
        "Crime et Châtiment",
        "Guerre et Paix",
        "Anna Karénine",
        "Les Frères Karamazov"
      ],
      "correct_answer": "Crime et Châtiment"
    },
    {
      "question": "Quel est le célèbre festival de musique en Belgique?",
      "answers": [
        "Rock Werchter",
        "Glastonbury Festival",
        "Coachella Valley Music and Arts Festival",
        "Tomorrowland"
      ],
      "correct_answer": "Tomorrowland"
    },
    {
      "question": "Quel pays est célèbre pour la peinture rupestre dans la grotte de Lascaux?",
      "answers": ["Espagne", "France", "Italie", "Allemagne"],
      "correct_answer": "France"
    },
    {
      "question": "Quel écrivain est connu pour le roman 'Vingt mille lieues sous les mers'?",
      "answers": [
        "Jules Verne",
        "H. G. Wells",
        "Herman Melville",
        "Jonathan Swift"
      ],
      "correct_answer": "Jules Verne"
    },
    {
      "question": "Dans quelle ville se déroule le célèbre festival de cinéma à Cannes?",
      "answers": ["Londres", "Cannes", "Venise", "Berlin"],
      "correct_answer": "Cannes"
    },
    {
      "question": "Quel est le réalisateur du film 'La Dolce Vita'?",
      "answers": [
        "Federico Fellini",
        "Vittorio De Sica",
        "Michelangelo Antonioni",
        "Sergio Leone"
      ],
      "correct_answer": "Federico Fellini"
    },
    {
      "question": "Quel est le musée d'art moderne à New York?",
      "answers": ["The Met", "MoMA", "Guggenheim", "The Louvre"],
      "correct_answer": "MoMA"
    },
    {
      "question": "Quel artiste a peint 'Les Demoiselles d'Avignon'?",
      "answers": [
        "Pablo Picasso",
        "Édouard Manet",
        "Claude Monet",
        "Vincent van Gogh"
      ],
      "correct_answer": "Pablo Picasso"
    }
  ]
}
